屍觀點：還有用嗎

屍觀點：還有用嗎
[青永屍]

目的先於手段。

簡單來說，就是先考慮某事的目的，然後決定手段。今時今日香港瀰漫著一種說法，是「做甚麼都沒有用的」說法。於是我們又跟著這些謬論自我實現，眼白白的看著法律制度崩壞、眼白白的看著北方政府對我們的民脂民膏予取予攜，許多人，包括我今日看到的周姓區議員也問，做甚麼抗爭，例如遊行，還有用嗎？

鑑評是否有用，則看該舉動是否達到目的。如果以結束共產黨在中國一黨專政為目的，那麼在香港高呼一萬種不同的口號也是沒用的。結束共產黨的專政，方法是解散共產黨、分裂共產黨和消滅共產黨。任何一種能夠做到以上行為的，都可算是「有用」。但明顯在共產黨鞭長莫及處叫叫喊喊，對他們的利益絲毫無損，那任你萬喚千呼，都是無用。

說回香港的問題。假如我們的目的，是阻止他們搶掠香港的庫房，那麼，事情要辦不難。只要套入以上的理由想想，就自然分明。當然，這兒有些方法是不能直接說清的，否則我會犯上「不誠實使用電腦罪」而身陷囹圄相陪朱經緯了，但大家都明白他們搶掠的方法，就是盲目的大興土木，經過議員中大部份認同分贓的議員同意而去瓜分香港的庫房。這些都明顯放在大家眼前的。而解決方法，就是打中痛處嘛。增加他們做這些事的成本，這就是「有用」的方法。

好了，遊行還有用嗎？如果遊行的目的是籌款，那可能有用。因為有些人還不懂用paypal等網上轉帳工具的；如果是為了表表態，那就開始沒用了，因為你走出來是為了做甚麼？捐錢？捐錢用來做甚麼？養住一批批在立法會門外露營、然後被抬走、最後讓議事規則被修改的人？目的不明，這種手段就可能沒有用。

如果我們的目的，是拉政府上談判桌談某些議題，那麼罷工、罷市、罷課，中斷社會的生產力是有用的。不過做此之前，必先有足夠的準備，如果像泛民今日抗爭的草草兒戲、市民人人都看到泛民代表與建制言笑晏晏的和煦模樣，我相信講出來也不會有人傻得會參與。

於是回到題目的本身，如果要想「還有用嗎？」就得先誠實地釐清自己的目的。然後才想怎做有用。如果只求為證明自己存在和感覺良好，那不如跟蔡東豪先生報名參加長跑比賽好了。

最後，還有一點必須講明的是，就算你做了「有用」的事，也不必一次就成功，因為別人的基業也不是光靠一張嘴煽惑出來的，我們的敵人用了近六七十年的時間鞏固自己的邪惡統治，一次兩次衝擊未必可以立即擊潰的，但光打嘴砲，不痛不癢就更加無用。

#屍觀點 #青永屍
—————————————
詳見：

轉自Cemetery News 墳場新聞 Facebook 專頁

好耐無見關愛座兄

忙完了

呢排忙咩